US says Chinese military stole masses of Americans’ data

WASHINGTON (AP) — Four members of the Chinese military have been charged with breaking into the computer networks of the Equifax credit reporting agency and stealing the personal information of tens of millions of Americans, the Justice Department said Monday, blaming Beijing for one of the largest hacks in history to target consumer data.

The hackers in the 2017 breach stole the personal information of roughly 145 million Americans, collecting names, addresses, Social Security and driver’s license numbers and other data stored in the company’s databases. The intrusion damaged the company’s reputation and underscored China’s increasingly aggressive and sophisticated intelligence-gathering methods.

“The scale of the theft was staggering,” Attorney General William Barr said Monday in announcing the indictment. “This theft not only caused significant financial damage to Equifax, but invaded the privacy of many millions of Americans, and imposed substantial costs and burdens on them as they have had to take measures to protect against identity theft.”

The case is the latest U.S. accusation against Chinese hackers suspected of breaching networks of American corporations, including steel manufacturers, a hotel chain and a health insurer. It comes as the Trump administration has warned against what it sees as the growing political and economic influence of China, and efforts by Beijing to collect data for financial and intelligence purposes and to steal research and innovation.